Toen ik was aangekomen bij dit punt en had zo goed vertrouwd met de theorie en praktijk van natuurlijke filosofie als afhing van de lessen van de docenten aan Ingolstadt, mijn woonplaats er niet meer bevorderlijk voor mijn verbeteringen, dacht ik terug aan mijn vrienden en mijn geboortestad wanneer een incident gebeurd dat langdurige mijn verblijf.
Eén van de verschijnselen die valsche trok mijn aandacht werd de structuur van het menselijk en dierlijk aangedaan met het leven.
Vandaar heb ik mij vaak afgevraagd, heeft het principe van het leven doorgaan?
Het was een gedurfde vraag, die nog steeds worden beschouwd als een raadsel; maar met hoeveel dingen zijn wij op de brink gehad, als lafheid of onoplettendheid niet weerhouden ons onderzoek.
Ik draaide deze omstandigheden in mijn gedachten en bepaald voortaan pas mezelf meer in het bijzonder aan de takken van de natuur filosofie met betrekking tot fysiologie.
